{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ja vett t√§is. Paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lained."},{"text":"Kalad elavad minus."},{"text":"Minu √ºletamiseks on vaja paati."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja roomab liival. Ma olen v√§ga aeglane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Olen roomaja t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Ma v√µin tinti pritsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen peajalg."},{"text":"Olen v√§ga tark loom."},{"text":"Kasutan tinti kiskjate eest varjamiseks."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis. Laulan laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on auk."},{"text":"Ô∏è M√µned minusugused r√§ndavad k√ºlmematesse vetesse."},{"text":"Olen suurim loom Maal."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mul on pointless nina ja palju hambaid. Ujun ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"Ô∏è Olen kiskja."},{"text":"Mul on l√µpused, et hingata vee all."}],"options":[{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Meril√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, kes peidab end liiva sisse. Ma v√µin sind ≈°okeerida, kui sa mulle kallale astud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin toimetada elektrijobu."},{"text":"Ô∏è Matan end peitu j√§√§miseks."},{"text":"Olen tasane kala."}],"options":[{"label":"angerjas","isCorrect":false},{"label":"Lest","isCorrect":false},{"label":"Astelpaju","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen k√ºlm, h√µljuv j√§√§t√ºkk. V√µin olla ohtlik laevadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Titanic vajus peale √ºhe minust l√∂√∂mist."},{"text":"Ô∏è Vee kohal on n√§htav vaid v√§ike osa minust."}],"options":[{"label":"J√§√§m√§gi","isCorrect":true},{"label":"Liustik","isCorrect":false},{"label":"Lumet√µke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen tugev, keerlev vool ookeanis. Ma v√µin ilma m√µjutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nagu j√µgi ookeani sees."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kannan ekvaatorist sooja vett."},{"text":"Aitan reguleerida Euroopa temperatuuri."}],"options":[{"label":"Tsunami","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Mullivann","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist. Valgus ei j√µua minuni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Seal all on v√§ga pime."},{"text":"Asun Vaikse ookeani l√§√§neosas."},{"text":"Olen kraav."}],"options":[{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"P√µhja-J√§√§meri","isCorrect":false},{"label":"Kesk-Atlandi Ridge","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen r√µngakujuline korallriff, mis √ºmbritseb laguuni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Tihti moodustun uppuva vulkaani √ºmber."},{"text":"Olen koduks mitmekesisele mereelule."},{"text":"Olen nagu saare kaelakee."}],"options":[{"label":"T√µkkeriff","isCorrect":false},{"label":"√ïmblusm√§gi","isCorrect":false},{"label":"Atoll","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Ma r√§ndan m√∂√∂da planeeti ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid uluvad minu peale!"},{"text":"M√µnikord √ºtlevad inimesed, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen kuum gaasipall, mis annab valgust ja soojust. Maa r√§ndab minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Minu p√§rast on vaja s√§raval p√§eval kanda p√§ikeseprille."},{"text":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskmes."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, millel me elame. Mul on palju vett ja maad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ainus planeet, kellel on teadaolevalt elu."},{"text":"Ma n√§en kosmosest sinine v√§lja."},{"text":"Siin elavad inimesed, loomad ja taimed k√µik."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur ja k√ºlm planeet, mille √ºmber on r√µngad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st, tolmust ja kividest."},{"text":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suuruselt teine planeet."},{"text":"Olen kuulus oma ilusate s√µrmuste poolest."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis moodustab pildi taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suur Dipper on osa minust."},{"text":"Meremehed kasutasid mind navigeerimiseks."},{"text":"Mul on sellised nimed nagu Orion ja Ursa Major."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab jalad maas ja planeedid orbiidil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult kukkunud √µun aitas mind avastada."},{"text":"Ô∏è M√µ√µdan su kaalu."},{"text":"Hoian Maa peal k√µike all."}],"options":[{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga kaugel asuv grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on √ºhe sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnutee on minu nimi!"},{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Sa vajad teleskoopi, et mind Maalt selgelt n√§ha."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Ma olen kivi v√µi metallist objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid ma olen v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µnda leidub Marsi ja Jupiteri vahelises v√∂√∂s."},{"text":"Vahel p√µrkan kokku planeetide ja kuudega, tehes kraatreid."},{"text":"Ceres ja Vesta on minu kohta tuntud n√§ited."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tolmu- ja gaasipilv kosmoses, sageli seal, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla v√§ga v√§rviline ja ilus."},{"text":"Orioni udukogu on kuulus n√§ide minust."},{"text":"Mind nimetatakse sageli t√§helasteaiaks."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Quasar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen vaheaja piirkond, kus eksponeeritakse nii tugevaid gravitatsioonilisi efekte, et selle seest ei p√§√§se miski, isegi mitte valgus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind tekitab massiivse t√§he surm."},{"text":"Event Horisont √ºmbritseb mind."},{"text":"L√µikan enda √ºmber ruumi ja aega."}],"options":[{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}